自然健美和藥物健美，那些被蒙蔽的真相（一+二+三）

PS:轉自大陸所以係大陸用語,不喜勿屌

自然健美和藥物健美，那些被蒙蔽的真相（一）

bodybuilding

在中國，這項運動被翻譯成“健美”或者“健身”，

這兩年被稱為“擼鐵”。

作為一項體育運動，它和許多其他運動項目一樣，來自於西方。

早起源於古希臘，意在通過這種活動尋找最美的男子，而在當時，那種美更多的體現在“健壯的雙腿和發達的胸肌”並且有“粗壯的脖子”，更多以一種戰士的形態所展現，這樣的審美，在希臘神廟的雕像上也可以看得出來。

▲表現人體美感的希臘雕像
而現代健美的流行，則要歸功於一個德國人，叫做尤金·山道（Eugen Sandow），這個被稱為“現代健美之父”的奇男子，他的成就不僅僅是發明了很多現代的力量負重訓練的方法，更重要的是，他發明的很多posing（造型）在當代的健美比賽中依舊在使用。

▲這個喜歡用樹葉遮擋小丁丁的猛男，是現代健美第一人
從1977年的奧林匹亞先生錦標賽開始，為了紀念尤金山道為現代健美所做出的貢獻，開始恢復為奧利匹亞先生頒發以尤金為形象的“ 山道獎杯 ”，以示最高榮譽。

▲尤金·山道的經典形象

▲手持象徵最高榮譽“山道獎杯”的阿諾施瓦辛格
不過在中國，幾乎沒有人是因為這個開創者的原因而了解健身的。更多的，是因為一個出生於奧地利，後來移民美國的一個人物，阿諾·施瓦辛格。作為世界上做出名的健美運動員，這個188身高的小伙連續7次在奧賽取得冠軍，成就了他的傳奇健美歷程。

▲阿諾施瓦辛格（Arnold Schwarzenegger）
因為這一身強健但又具有雕塑美的肌肉，不少電影導演看上了這個當年才20幾歲的小伙子，邀請他拍攝了許多深入人心的動作電影像《野蠻人柯南》，《終結者》，《鐵血戰士》等。

▲《野蠻人柯南》和《終結者》中的施瓦辛格劇照

80年代，美國電影大量進入中國，大概在那個時候，這個強壯的好萊塢演員出現在了人們的視野中。施瓦辛格在中國對於健美的影響，更多的是通過電影這一媒介，讓許多普通觀眾看到了他的強壯以及巨大的腱子肉。比如說我本人，在《終結者》裡對施瓦辛格的肌肉產生過無數次的懷疑，認為是假的，是道具，亦或是電腦的合成，總之對於當時還是小學生的我，他的身材對我產生了巨大的衝擊。

實際上，如果不把古代的舉鼎算在內，中國的現代健美運動可以追溯到上世紀的30年代，當時的“趙竹光”先生，作為最早接觸健美的中國人，將健美這一運動帶入中國，在中國推廣。

▲趙竹光先生可以說是中國健美的靈魂人物
而第一屆真正意義上在中國舉辦的健美錦標賽，早在1944年就已經在上海八仙橋青年會館舉辦。按理說，這理應讓健美這項運動在中國得到足夠的發展和重視，但是由於新中國建國初期的特殊環境以及特殊情況，這一項運動始終沒有普及。

而在80年代，由於改革開放所帶來的改變，中國各地開始重新流行起這一運動，可以說是中國健美的黃金年代。回到施瓦辛格，很多人在看過電影之後才了解到，這個主演：阿諾·施瓦辛格，原來是世界上最著名，最成功的健美運動員之一。

一種從來沒有在東方國度出現過的陽剛美，像一陣颱風一樣，席捲了祖國大地。在80年代，那個沒有系統訓練，沒有像樣的健身房的年代，好多人因為這個來自好萊塢的男人，第一次拿起啞鈴，走進健身房，誓要練成阿諾的身材。

到現在，這項西方運動在中國這塊古老的土地上，根越扎越深。越來越多的人投入到這項運動中，健美運動的參與度可以說是空前的。同時，越來越多的問題也逐漸暴露出來。缺乏基本的知識以及相關研究和資料的匱乏，導致很多人在健身，卻完全不知道自己怎麼才能長肌肉，漲力量。而坊間人與人之間經常聊到的健身知識和方法，很多時候也是極其錯誤或者缺乏根據。而很多時候就連最需要做到正確引導大眾的媒體，也沒有盡到自己應盡的職責。於是乎，在中國，一些具有【中國特色】的健身問題逐步的暴露。

▲這張圖在國內經常被冠以“健身四年和dota四年的區別”的名號，誤導了很多人
好多人問自己，我健身7，8年了，飲食，睡眠甚至於訓練基本沒有任何問題，但是我就是沒法達到施瓦辛格的程度。或者說，一些古典健美選手的水平，甚至於健體選手的水平都達不到。要么很大的體型，同時具有很高的體脂；要么極低的體脂，8塊腹肌，肌肉分離度很高，但是整個人的體型一下子小的不行，感覺這麼久都白練了。難道真的是因為基因沒別人好？

之所以會這樣，有時候基因確實會佔據很大一部分優勢，但基因的優勢更多的是體現在整體形態上和肌肉平衡上，像是更寬的背闊肌，異常飽滿的胸肌，這些有時候單單靠努力的訓練，是無法達到的。就像有的人天生就有高聳的二頭肌峰，有的人二頭肌再大，也沒有很高的肌峰；有的人生來就有巧克力塊般的腹肌，有的則兩邊不齊。這種基因決定的優勢，生來有之則有，無則無。而其他時候，比肌酸，蛋白粉藏得更深的所謂“補劑”：類固醇，合成醇，這些東西是造成健美愛好者之間差距的主要道具。作為在西方世界活躍了數十年的“健美必備品”，這些加強型藥品以及合成激素在中國，還處在較為神秘的位置。對於這些藥物的理解，也存在於不同程度上的誤解和相關知識的匱乏。

▲曾經告訴一個國內教練，職業健體選手也會用藥，他表示不相信並說我練不出來就詆毀別人
本文將在下一章更新中，闡述目前國內健美藥物使用認知的缺陷以及西方健美藥物的使用歷史，以及中西方健美文化的差異。

本文將在下一章更新中，闡述目前國內健美藥物使用認知的缺陷以及西方健美藥物的使用歷史，以及中西方健美文化的差異。

Source:

之前開既POST
健身15歲開始使用類固醇/類固醇國度 - BBC Newsbeat

健美的黑暗面 - 使用類固醇的代價(合集)

健美狂人紀錄影片(Steroid的影響,40歲Bodybuilder,女子bodybuilding)

純天然健身?用藥(黑魔法)?fake natty or not?

自然健美和藥物健美，那些被蒙蔽的真相（二）

以下為真實評論
UC瀏覽器某個關於健身的文章下面的評論：“臥槽練成這樣一點都不健康，看老子175,60公斤才叫牛逼好麼，一拳能把他打死”“練得這麼壯，肯定喝了蛋白粉了”“這種人肯定要喝蛋白粉，不然怎麼長得起來肌肉”“健身跟本不需要去健身房，像我這種樣跑跑步，每天早上起來做100個俯臥撑，去學校做20個引體向上，身體棒棒的”

上一章裡，我們大概了解了一下健美這個運動的發展歷程，
以及在中國的發展程度。

總的來講，目前在國內，健身作為一項運動，還處在發展初期。
很多情況下，不僅健身愛好者的信息來源有誤，而且大多數情況下，
沒有一個可靠地知識獲取媒介來妥善的輔助那些健身愛好者的訓練計劃。

本章不會過多地探討健身裡的種種誤區和錯誤，也許今後的文章裡會涉及這一方面的信息。而這次，將主要探討健美“用藥”的話題，主要涉及健美藥物發展始末，以及在國內國外的發展狀況和普及程度。

關於健美用藥，這個話題一直是處於一個很難受的境地。很多人看到那些公開級別的健美運動員，總會說一句“ 那些人是打了激素吧，長的這麼大？”。也許他並不知道健美領域有“藥物週期（cycle）”這一說法，但是出於一個正常的人類價值觀，他會覺得正常情況下一個人不會有這個多肌肉。但是當你問他，像羅尼庫爾曼這種巨型健美運動員到底是怎麼長出這麼多肌肉的，他可能又會回答“可能是基因好吧，然後黑人體質本來就好，多吃點練得刻苦，就這樣了”。

所以到底是什麼讓這幫人能達到130KG的台上體重，還能保持4%的體脂呢？接下來讓我們來了解一下健美領域的常用藥物。

健美藥物的前世今生

這些個藥物算得上是職業健身領域的神器，但並不是只在職業健身領域才使用。具體到哪些職業健身以外的人會使用，阿宅會在後續文章中繼續普及，個別群體也許你永遠也不會想到會與這種藥物掛鉤。

最早的合成睾酮（那時候還不叫類固醇）出現在1930的德國，當時一組德國科學家成功的合成出了這種雄性激素，堪稱是男性的福音！

因為這種藥物發明的主要目的是幫助那些無法正常分泌雄性激素的男士生長發育，以及提高性（和諧）功能的。。。誰知道後來，也就是第二次世界大戰期間，本來的“壯陽”產品，被用在了那些很長時間在戰場上沒有正常營養攝入的士兵身上，用來使這些士兵增加體重以及增加體能。

▲強健的體魄是戰爭的基礎

因為這些神奇的效果，慢慢的，一些職業運動員開始為了更好的成績，來使用這種“外源性雄性激素”。1956年的奧運會上，一些蘇聯的運動員，尤其是摔♂跤（哈？乖乖站好！）運動員的成績異常突出，幾乎戰無不勝，就像人造人一樣。一些了解到黑幕的美國人，聽說了這種人造的雄性激素，覺得很不得了，畢竟美蘇對峙，蘇聯有的美國也要有。

▲當時的奧運會沒有任何的藥物管控

於是乎，一個叫Zeigler的美國醫生，發明了一種新的合成形式，得到的產物也就是我們今天所熟知（或者從來沒聽說過的）的“合成代謝類固醇”。

從那時候起，知道上世紀70年代，這種類固醇風靡運動界，在那之前的奧運會上，幾乎每個運動員都會使用類固醇。而在美國的高中以及其他職業比賽上，藥物的使用也達到了前所未有的高度。直到1975年，實在看不下去的國際奧委會宣布，禁止在奧運會上使用這種藥物。從那一刻起，這種藥物成了運動場的“禁藥”，而獲取這種藥物的方式，也從地上，轉為了地下。那年以後，黑市裡的藥物交易從來沒有增長的那麼快。

1988年，這一年，繼國際奧委會之後，美國的政府和執法者也看不下去了。猶豫無法挽回的副作用以及一定程度的精神和生理依賴，88年，聯邦條例增加了管控類固醇的條例，將類固醇列入與毒品一樣的產品對待，作為反毒品濫用法的一部分，任何銷售和持有類固醇都將受到處罰。

▲這種所謂購買“合法”類固醇的廣告在美國網絡隨處可見

1990年，也就是上一個法案頒布兩年後，美國政府甚至將類固醇加入了強制法案，也就是受管控物品法（CSA）的一部分。而這一年，對於健美界的影響也是極大的。1990年的奧林匹亞先生錦標賽，是奧賽歷史上唯一一次進行過藥檢的奧賽比賽。猶豫沒有前車之鑑，也沒有有效的逃避藥檢的方法，許多運動員只能在開始比賽的幾個月前就停止使用類固醇。

▲Shawn Ray 1990奧賽和1994奧賽的對比，圖一為1990年

於是乎這一年奧賽，成為了奧賽史上比賽選手狀態最差的一屆。大多數選手不是身體浮腫，就是感覺水分沒有脫幹，幾乎所有人都沒有職業健美運動員的那種“質感”。由於這個原因，90年後的所有奧賽再也沒有進行過藥檢，之後的奧賽選手幾乎都容光煥發，沒有再浮腫過。

▲1990年的奧賽所有選手都或多或少不在狀態

直到今時今日，類固醇一類的加強型藥物不僅沒有被全部消除，而且非法的類固醇銷量依舊很高。在美國，青少年使用這種藥物的趨勢一直在增長，成年人就更不用提了。

除了類固醇，由於篇幅原因，只能順帶提及一些其他的非法或者合法藥物。有的藥物之所以合法卻飽受爭議，原因是因為大多數健美運動員會過量使用某種藥物，造成不應出現的副作用。下面為大家介紹一些常見的健美藥物。

一些常見的健美藥物及其作用:

●睾酮&雄性激素合成類固醇（Testosterone & Androgenic-Anabolic Steroids (AAS)）：

促進肌肉蛋白合成，增加肌肉強度，加快恢復速度。也可以降低脂肪，增加肌肉纖維大小。

●人類生長激素（Human Growth Hormone (HGH)）：

本身是由腦垂體所產生的肽激素，但是量很低。通過基因工程而大量產出的HGH，經過注射後，可以加快肌肉蛋白的合成，加大維度和力量，並且對脂肪和碳水化合物的新陳代謝產生巨大影響。關鍵是很難被藥物檢測給檢測出來，所以很多自然健美比賽的選手，也可以在使用這種禁藥的情況下通過藥檢。而在國內，90%的人認為自然健美真的“自然”，包括一些應當了解內幕的教練也這麼認為，而這樣的想法早該被糾正了。

●胰島素（Insulin）

胰島素可以降低血糖，這個想必大家都知道。給無法正常分泌胰島素的病人注射適當的胰島素可以加快葡萄糖的吸收和分解。而胰島素和類固醇一同使用的時候，會有意想不到的作用。與類固醇一起使用時，可以很大程度上防止肌肉組織的分解代謝，從而可以進行更長時間的鍛煉。並且胰島素可以顯著增加最大攝氧量（VO2 max）,增加葡糖糖代謝以及肌肉蛋白合成。而4分鐘的半衰期讓胰島素也成為了“無法被檢測出的藥物”其中的一員，在自然健美中常見。

●胰島素樣生長因子一型（Insulin-like Growth Factor-1）

這種和胰島素很類似的蛋白質，當與HGH（人類生長激素）一同結合使用時，會顯著增加肌肉蛋白質的代謝與合成。

●雙氯醇胺（Clenbuterol）

沒聽說過？很冷門？瘦肉精知道吧！鹽酸雙氯醇胺是瘦肉精的常用原料，所以這種藥物的作用是快速減脂。

●甲狀腺藥物\甲狀腺素（Thyroid medication Thyroxin）

小眾藥物，用來提高新陳代謝。

●2,4-二硝基苯酚（2,4-Dinitrophenol）

小眾藥物，但是作用極其強大。這種藥物可以抑制ATP（三磷酸腺苷）的行為，使得身體供能遲緩，從而在運動中消耗更多的卡路里，加快減脂。

●利尿劑（Diuretics）

看名字就知道是乾嘛的了。。。它可以加快身體排出水分，使得參賽者看起來更乾，分離度更高。

●合成醇（Synthol）

萬惡藥物之一。與其說是一種藥物，不如說是一種“油”。與其他藥物不同，合成醇的作用與其說通過化學反應增加肌肉，不如說是在不是很發達的肌肉部位注射這種油狀物，然後使得肌肉看起來飽滿的一種物理增肌法。一些被譽為擁有完美基因的健美運動員，就使用過這種藥物。所以並不是看起來他某個部位的肌肉很完美，就都是因為他基因強大的原因，也有可能是合成醇的效果。

作為一次完整的科普，相信各位可以了解到這些種類繁多的藥物以及他們的作用。阿宅也希望大家以後看到不管是國內還是國外的自然健美選手和自然健美比賽，用批判的眼光去審視，問問自己：是不是自然健美真的100%自然？而不是一味的知其然不知其所以然的相信一切。

對於阿宅文章存在疑問的，或者對於文中的數據及引用存在不同的看法，都可以通過公眾號告訴阿宅，將盡量做到一一回复。

而在下一章，將繼續探討這些藥物對於使用者帶來的影響，包括體格外形力量的變化，以及不得不提的副作用，希望大家繼續關注！！！

Source:

自然健美和藥物健美，那些被蒙蔽的真相（三）

*關於國內用藥現狀的部分，有很多個人的想法和見解，不一定對，希望大家輕噴，最好的友好的討論

算是最後一章了吧。。。。。。

最近很多事情真的很忙，特別是研究生最後一學期了，忙著找工作，忙著寫論文，忙著畢業

既然是這樣，那這一章的重點也是很清晰了，本次主要是論述一下各種藥物的副作用，以及都是哪些人用藥，還有國內的用藥現狀。

健美藥物的常見副作用

關於健美運動員用藥，早在施瓦辛格那個年代以前，就已經算是開始了。而到現在還有很多很多國內的健身愛好者會說：

“咱們這個年代還有蛋白粉，像施瓦辛格那個時候都沒有用蛋白粉，別人就是靠一頓一頓飯吃成那麼大的。別人那樣都當上奧林匹亞先生了，咱們再找藉口那怎麼行？”

這個梗真好用

蛋白粉在他們眼中。。。到底是什麼？

關於對蛋白粉的誤區這裡就不細談了，說起來又是一大堆。看看有多少人飯都不吃天天喝粉的，真替他們捏把汗。

言歸正傳，職業健美的用藥可以追溯到上個世紀60年代，而現在，不僅僅是職業用藥，連業餘選手，或者單純的健美愛好者，健身只是為了把妹這種目的，也開始用藥。

為什麼？因為簡單高效！你花一年努的力，別人兩個月打藥就能超越你。體脂還比你少，維度還比你大。一個朋友曾經體驗過一個月，體重從72kg變到了81kg，體脂還少了3%，那個變化之大讓我著實震驚(真人真事，確實是我的朋友，發生在馬來西亞）。因為常年待在國外，這種現像多了時間長了也就沒什麼好驚訝的了，但是在國內這樣的變化有時候並不能得到很多人的重視，其他人可能會覺得：“這個小伙子這個月挺用功，變化挺大”。

回到副作用，在國外，很多人不用藥就是因為有時候副作用的代價太大，一般人無法承受。而又有很多人用藥，原因就是用藥帶來的身體上的變化，讓他們願意去鋌而走險。

▲不到8個月的時間，完成了很多人5年都沒達到的成果

舉個例子，最常見的“合成代謝類固醇”，幾乎是所有職業健美人士必備，而其中的副作用，就包括：粉刺，痤瘡，毛髮增多，掉髮，心血管疾病比如心肌肥大，腎衰竭，心理方面的疾病比如狂躁，抑鬱。

還有一些專門針對男性的副作用比如睾丸萎縮，性能力下降甚至於消失等等。

而最嚴重的副作用：死亡，用藥並不會直接造成死亡的發生，而是各種並發症像是腎衰或者心髒病導致了死亡的發生。

先舉一個應該是對比最明顯的例子。Denise Rutkowski是一位出生於美國賓夕法尼亞州的女性健美運動員，主要活躍於90年代。而在那個時候，她的最好成績應當是1993年的奧林匹亞小姐第二名。這個名次讓她在當時活躍於各大健身雜誌的封面，一度十分耀眼，下面是她當時的一些照片：

很猛吧？畢竟是奧林匹亞小姐拿了第二的。

接下來是在2012年，她被警察以濫用藥物罪抓起來的時候，在警察局拍的照片：

如果你的眼睛瞎了，請接受我最有誠意的道歉。。。

來一張對比：

毛髮氾濫？？？簡直是鬍子比我都長。。。濫用男性荷爾蒙，

基本上是跑不掉各種長毛的。

不過這種小例子可能都還容易接受，接下來這幾位，希望大家以最崇高的敬意去紀念他們。誠然他們已經離開了這個世界，而且原因是因為濫用健身藥物，但是他們為整個健身界做出的貢獻是不可磨滅的。

Aziz Shavershian

他更為人熟知的名字叫zyzz，可以說算是男子健體的一個先鋒人物。

圖片左邊的這個高個子，就是他

身材很棒吧，據說他發明了這個經典的pose:

看上去集各種天賦以及光明前途於一身的zyzz，在2011年去泰國旅遊的時候，在芭提雅的一個洗浴中心中，去世了，死因為心髒病突發，年僅22歲。

而在這之前，他濫用類固醇的報導就經常出現，甚至於還有一張照片在網絡上瘋傳：

▲傳說中的被抓現行
很多人都覺得打藥的人一定都很壯，都很大。我曾經告訴過很多人，身邊打藥的人很多，不一定都是150Kg的大怪物，而缺乏這方面的認識，然很多人都不相信我說的話。

據知情人說，zyzz平時經常吃KFC，但是體脂還能控制在5%左右，為什麼？因為那些減脂的藥物幫了大忙，也因為這個，他的心血管早已沒有了22歲少年應有的質量。

接下來，去年兩個健美界的重量人物，在一周時間內相繼去世，一位是Dallas McCarver，年僅26歲，另一位是Rich Piana，年僅46歲。

Dallas McCarver

▲26歲的Dallas McCarver本來可以成為健美界最有潛力的一個新星

26歲的他的死因非常複雜，根據屍檢，他患有心髒病，並且死亡當天有發病跡象。另外他還有早期的乳頭狀甲狀腺癌，所以可以肯定的是，他的身體狀況並沒有看上去那麼健康。而由於各種藥物的原因，他的心臟最終要了他的命。（據他家人的說法是由於食物卡進氣管，但是據外網的種種推斷，卡進氣管的原因就是由於心臟突然出問題已經無法自己把食物咳出來了）

Rich Piana

▲經常在公共場合談論自己用藥的Rich Piana也是健美界的靈魂人物，曾在博覽會上見過一面

而Rich Piana的常年用藥史，讓他的心臟及其的肥大，不要忘了心臟可是一直在運動的。根據屍檢，他不僅僅是心肌肥大，而且因為這個導致大腦細胞供血不足，腦細胞大量死亡，而且伴有腎衰竭的跡象。這樣的結果，是所有粉絲不想看到的，但是當這件事發生時，大家的悲傷基本上都大於驚訝，也許是人們都預料到了這一天的到來。

而又是哪些人會用藥呢？就像上文說的，職業健美運動員是第一位會用藥的，而更多的運動員，像是力量舉運動員，大力士錦標賽運動員，舉重，橄欖球等等涉及力量以及身體對抗的運動，藥物氾濫程度相當嚴重。

那麼除了運動員，電影演員也屬於這一類的範疇。好萊塢的演員藥物濫用在國外已不屬於稀罕事，一些超級英雄的演員，和一些動作片的肌肉型演員，這裡就不點名，畢竟粉絲基數在那裡，不敢惹。。。

為了角色而改變體型，這種事如果沒有了藥物，很多電影將無法拍攝。

甚至於歐美小電影裡，那些身材魁梧，一身肌肉的男優，基本都是靠藥物迅速增肌的。

看過一個美國A片演員的專訪，他說他的肌肉，來自一個月的藥物強化，平時去健身的時間本來就少，天天跟各種女演員啪啪啪更是讓他沒辦法正常的練肌肉

國內用藥的現狀

就目前來說，國內的大多數普通健身愛好者，並不會去考慮用藥這一回事，甚至有的都不知道什麼是用藥，獲取途徑是什麼。

不過上升到比賽這個層面，大多數的參賽者，或者說大級別的參賽者，或多或少會用到藥物。而由於國內健身環境的敏感性，這裡就不去討論誰誰誰是否用藥的問題，因為無論結果如何，都可能造成人們的不愉快。

我關注的重點是，很多健身房的非自然“大肌霸”，會誤導一些剛入門的新手，讓他們會出現一種錯覺，就是“那麼大的體格我也能練出來”，而且有些大肌霸還經常信誓旦旦的說“我可是練了10年”或者有的說8年，故意把練習時間拉長，讓一些新手有種錯覺覺得，給我十年我也能練成絕世武功的心理。殊不知人體的增肌極限，讓你不管多少年練下去，有些坎，還真是過不去。

Frank Zane作為70年代經典健美中體格比較小的參賽者，一度讓很多國內的人覺得自然健美可以達到這個高度。殊不知，他的FFMI指數也已經達到了26.1，遠遠超過了自然健美的極限25。

▲Frank zane完美的體型，但是對於很多自然健美者來講還是可望而不可即

這個系列的文章到這裡也要結束了，在這裡我希望各位健美界的朋友不論是用藥也好，自然也罷，都可以達到自己想要的高度，成為自己心目中所想成為的那個人。我既不反對用藥，也不推崇用藥，在正確的認識藥物以後，使用與否取決於每個人自己。

就像煙盒上會寫“吸煙有害健康”，但是吸煙與否，取決於自己。

最後願各位都早日變成大肌霸，稱霸健身房，本次用藥系列到這裡就結束了，感謝大家的關注！！

Source:

lm

幾好睇

希望大家識到用藥的危害

rich piana

長知識，謝謝

Lm